export const questions = [
  {
    category: "Software",
    questions: [
      { question: "Hva er app en forkortelse for?", answer: "Application" },
      {
        question: "Hvilken musikktjeneste var forløperen til Tidal?",
        answer: "Wimp"
      },
      {
        question:
          "Hvilken norsk tjeneste var først ute med en mobilbetalingsløsning i Norge, før den ble kjøpt av Sparebank 1 og etterhvert ble en del av Vipps da det ble skilt ut fra DNB?",
        answer: "mCash"
      },
      {
        question:
          "Hvilket dynamiske programmeringsspråk blir brukt i de aller fleste nettsider?",
        answer: "JavaScript"
      },
      {
        question:
          "Hvor jobbet Tim Berners Lee da han lanserte tidenes første nettside i 1991?",
        answer: "CERN"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Sport",
    questions: [
      {
        question:
          "I hvilken sport, som ligner på håndball, blir man også våt i trusa?",
        answer: "Vannpolo"
      },
      {
        question:
          "Hvem er rangert høyest på sine respektive verdensrankinger av Viktor Hovland og Casper Ruud?",
        answer: "Casper Ruud (25 vs 31)"
      },
      {
        question:
          "Siden 2005 har kun to Ballon d'Or-vinnere spilt i en ikke-spansk klubb. Hvem er de to?",
        answer: "Kaka (Milan) og CR7 (United)"
      },
      {
        question: "Hvor i verden drev man først med konebæring?",
        answer: "Finland"
      },
      {
        question:
          "Hvilken snittfart hadde Usain Bolt da han satte den nåværende verdensrekorden i sprint? (+- 0.4 sekunder)",
        answer: "37.58"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Underholdning",
    questions: [
      {
        question:
          "Hva het rollefiguren til Will Smith i Fresh Prince of Bel Air?",
        answer: "Will"
      },
      {
        question:
          "Hvem spilte hovedrollen i House of Cards før han ble beskyldt for litt sånn derre me too-greier?",
        answer: "Kevin Spacey"
      },
      {
        question: "Hvilken ungdomsfilm hører denne sangen til?",
        answer: "Eurotrip"
      },
      {
        question: "Hvem drepte Albus Dumbledore?",
        answer: "Severus Snape"
      },
      {
        question:
          "Hvor mange utgjorde the Fellowship of the Ring fra begynnelsen?",
        answer: "9"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Historie",
    questions: [
      { question: "Nevn en norsk vikingkonge.", answer: "..." },
      {
        question: "Hvilket land angrep USA i Pearl Harbor?",
        answer: "Japan"
      },
      {
        question:
          "Hvilken munk har blitt feilaktig krediert for å ha oppfunnet champagne?",
        answer: "Dom Perignon"
      },
      {
        question:
          "Hvem, i følge forskning, er stamfaren til 0.5% av verdens menn?",
        answer: "Genghis Khan"
      },
      {
        question:
          "Hva kalles superkontinentet på jorda som brøt opp for 175 millioner år siden?",
        answer: "Pangea"
      }
    ]
  },
  {
    category: "USA",
    questions: [
      {
        question: "Hvor mange stater er det i USA?",
        answer: "50"
      },
      {
        question: "Hva er delstatshovedstaten i Texas?",
        answer: "Austin"
      },
      {
        question:
          "Hvilken ikoniske burgerkjede finnes hovedsakelig i California?",
        answer: "In-N-Out"
      },
      {
        question: "Hva står i The Second Amendment?",
        answer: "Retten til å bære våpen"
      },
      {
        question:
          "Hva er det fulle navnet til mannen som Amerika er oppkalt etter?",
        answer: "Amerigo Vespucci"
      }
    ]
  }
];
